【有心不怕難】22歲唐氏綜合症患者，靠賣襪年賺600萬美元！

在紐約位於長島的小鎮，有數十個整齊有序的箱子，架子上擺著色彩繽紛、各式各樣的襪子，有俏皮印花、印有加拿大總理的臉的襪子、也有看起來像梵高的《星夜》的襪子等。22歲的John Cronin便是靠賣這些襪子，年賺600萬美元（下同）。

John Cronin是一位唐氏綜合症患者，高中畢業後便開始萌生起工作的念頭。有別於常人，John的選擇有限，沒有太多僱主願意為唐氏綜合症患者提供工作機會，通常他們都只能從事零售業。John對零售業的興趣不大，卻擁有一顆渴望創業的心，便打算與父親一同做生意。
靈感來自「世界唐氏綜合症日」
John的創業靈感來自「世界唐氏綜合症日」，即是每年的3月21日（這個日期象徵著21號染色體的三倍，導致唐氏綜合症）。在傳統上，人們會穿著有趣的圖案和和瘋狂顏色的襪子來慶祝這個日子。然而，在坊間很難找到特別慶祝唐氏綜合症的襪子。於是，他專為這個日子設計了一款襪子，上面有紫色心臟、「3-21」的圖案。

起初，Cronin父子在業務上投資了數千元，在網上售賣襪子，並在Facebook拍片宣傳。2016年12月，他們正式推出J ohn's Crazy Socks網站，提供31種不同設計的襪子，每雙5至12元不等。然而該網站卻意外出了問題。雖然有所延誤，但他們在第一天仍收到42份訂單，全部都是當地人。於是，John便要想法子把襪子送到買家手上。
用誠意打動人心
當時，John決定送貨上門，他把訂單襪子都整齊地用薄紙包裹，並用紅色盒子包裝，上面寫著感謝信和糖果。人們都被他的誠意所打動，甚至和John一起拍照、拍攝短片。

這些影片和照片開始在社交媒體上傳播，並為他帶來大量訂單。第一個月，他們發出了452份訂單，收入約為13,000元，而銷情最好的是他們的慈善襪子。每對慈善襪子銷售的2美元都會捐贈給公司的慈善合作夥伴，而John's Crazy Socks也將其收入的5％捐贈給特奧會。
目前為止，John's Crazy Socks創造了35個工作崗位，僱用了不同能力的人，包括患有自閉症、唐氏綜合症的人。今年，它們的訂單量達到160,000至180,000，收入超過600萬元。

咪又靠父幹

屌

傻既都搵得多過我
傻都不如

父幹得幾千蚊美金 都要靠佢有心做先得既 你銀行借貸借二十萬創業都未必成功啦 欣賞下人啦

起碼靠父幹之餘
會回饋社會關心其他人
而唔係十歲收咗十萬蚊生日禮物之後
淨係識日日數錢

英國版阿旺

咪又係冇女

即是每年的3月21日（這個日期象徵著21號染色體的三倍

.

好彩佢唔係生於香港
唔係只會淪為第二個阿勇

佢利用緊人地的善意去揾錢
如果一個普通人賣邊有人理佢

連登仔既標準口吻又可以係以上某幾個留言睇到

創造了35個工作崗位

樓上眼紅人哋都搵到工，自己搵唔到。

respect

唉又係你呢D垃圾
睇字都覺得好撚酸
得啦繼續踩, 所有成功既人都係靠父幹
無論你賺幾少, 你無父幹所以就叻過曬全部人

你又知自己正常？

父親一同做生意

其實啲襪個款咁既樣
啲人買黎玩下定真係著

靚抽

但令到個仔有成功感

我派條女色誘條低能仔呃晒佢d錢，佢咪又係變返白痴乞兒

正常第21組染色體得兩條
唐氏有三條

係囉，咁唔係1.5 倍咩

外國人有愛心
香港：做咩搵個智障仔送貨?

已
經有啦

都要個老豆搞得掂先得

好撚多垃圾憎人富貴嫌人窮

( Show Blocked User - 尊機重道 )

你地班友仔成日憎日富貴厭人窮

之後班人會同你講 個老豆有個唐氏綜合症既仔做gimmick 所以咪又係靠人

總之一個人成功永遠都係依靠外在因素 唔係自己實力

有錢想屌幾多女都得

自己係最慘

在傳統上，人們會穿著有趣的圖案和和瘋狂顏色的襪子來慶祝這個日子。

點解要慶祝？

明明世界上有不同人種 個個人種個樣都唔通 但係唐仔個臉就全世界通用

仆街 笑撚左 要落地獄啦

正常人二倍體 佢地第21組染色體就三倍

照番佢第一個月生意同exchange rate, 每盒襪都要約200

叻仔

叻仔，俾心機做

no offense
我好少見白/黃種人以外既唐氏
純求知問有冇黑人唐氏
我怕連google 都落地獄唔敢search

長知識了

有捐錢算係咁
雖然唔知間野咩料

jack black

有冇人諗起South Park Handicar個集

賺愛心錢我屌你老母，出返份糧之後其他捐曬比佢同類我無話可說，最撚憎人賺愛心錢，同個d月供小朋友一撚樣黑人憎

根本係利用人對佢個仔既同情心 本身啲襪冇任何特別

Rap埋

John的創業靈感來自「世界唐氏綜合症日」，即是每年的3月21日（這個日期象徵著21號染色體的三倍，導致唐氏綜合症）

文科仔記者 三倍即係六條？

算唔算發死人財
人地見你有缺陷先同你買
你就發過幫你啲人

連登仔真係咩都要屌永遠唔會欣賞人
人地成功=父幹
人地失敗=抵撚死

中文譯得柒
Trisomy 21

欣賞佢老豆

勁既係佢老豆先啱
用慈善2隻字就可以將啲普通襪賣到勁貴
唔洗搵人設計左抄右抄就拎得出黎賣
頭一個月一對賺到成28蚊美金
個仔有病推佢出黎宣傳博人同情
你地都識講普通人搞生意都好難
一個唐氏既人自己可以搞到咁成功？
唐氏就係因為弱智先要人幫
佢先可以用慈善個名黎搞
但係你又講到唐氏好似天才咁
咁姐係以後都唔需要再幫呢班病人啦？

戴住光環賺你錢

你有無良心呀
呢碗野賣$99.99一碗？

呢到啲低質留言都幾typical吓
通常都係啲唔抵得人/ 咪又係xxx

笑死,部分連登仔成日用屌唔屌到女黎分人成唔成功,真係抵佢地咁撚廢

推個仔出黎發達
我唔相信慈善就係咁解

佢只係講緊買襪會捐$2俾合作伙伴同5%收入俾機構，幾時話過自己係非牟利？屌人用慈善名賺錢都痴撚線，唐仔揸槍逼你買？
連登仔真係好唔鐘意人地成功想人仆街死

人地係做生意 兼捐部份收入 又唔係慈善機構，邊算消費個仔

又反
唔好咁核突啦連登仔

人哋有光環
大撚把左膠大愛撚仆住去買

連登仔咁都有位入

唉 想死

老豆消費個仔有唐氏 醒目

其實外國大愛撚啲錢好好搵

你咁樣講穿哂成件事，連登仔點打飛機話人憎人富貴呢？

左膠當道先炒得起呢d生意

係香港行唔通

諗起焦糖製作

阿甘正傳

唔好賣我啲pigpig豬啊

弱智都贏連登仔

連仔 連弱智都酸
好撚心啦

美國人連弱智都勁過香港昏官。

好勵志 所以話唔好睇低人

只係個老豆醒目識搵個仔個病做賣點
利用同情心黎賺錢
有咩咁勵志

好快有女搵上門
好期待佢下一代係咪唐氏仔囡

嗚煒

簡單黎講就係將自己不幸引起同情心賺錢

以佢呢個模式創業既話
有日你不幸失戀 你去賣朱古力 打住世界分手既名義 請啲靚仔靚女去導啲岩岩失戀既人去買 比溫暖佢地人間有愛 求其做下宣傳 包你賺